與律師會論送中例 張曉明避談王全璋案 張達明：訪京後憂慮有增無減

與律師會論送中例 張曉明避談王全璋案
張達明：訪京後憂慮有增無減

香港律師會日前訪京與港澳辦主任張曉明會面，表達修訂《逃犯條例》在港引起的爭議。港澳辦圖片

【人權難保】

【本報訊】香港律師會近日訪京與港澳辦主任張曉明會面，席間討論修訂《逃犯條例》，隨團的港大法律學者張達明透露，張曉明席間指中央曾就修例表達意見，又着外界要客觀看清事情，堅稱「不會容許有冤假錯案」，但對於維權律師王全璋為何未獲公平審訊，以及如何確保疑犯有基本人權保障等，一律未有回應，張達明形容訪京後令他對修例的擔心有增無減。

記者：許偉賢

律師會本周一起訪京三天，先後與張曉明及基本法委員會主任沈春耀等京官會面，身為律師會理事、參加法律界選委聯署促政府撤回《逃犯條例》修訂的張達明亦有隨團。他回港後在facebook發文指與張曉明會面時，曾要求澄清修例是港府提出抑或是中央給林鄭政府的硬任務，引述張曉明稱修例雖透過香港本地立法進行，但因為涉及中港關係，中央亦有表達意見，同時解釋中央為何贊成修例，但提及的理由與保安局如出一轍。

相關新聞：政府禁查閱意見書 工黨函申訴署覆核

王全璋

港澳辦稱中國非「無法無天」

張達明稱張曉明叫港人不用擔心，他則提出了港人的憂慮，如疑犯被引渡到中國受審時會否得到公平審訊及基本人權保障，透露主動提出五問，包括疑犯能否自由聘請律師？是否有權保持緘默？家屬有否合理探訪權？如何保證疑犯不會在威逼利誘下承認控罪甚至在電視鏡頭前認罪？以及法官會否在黨的領導或審判委員會指導下決定怎樣判案？

張達明更特別提及王全璋案，指王的家人無法得知其被拘留於何方、無法探望、無法旁聽審訊、判刑後連判決書也沒有，要求張曉明澄清當中有否不符事實之處，惟張曉明未有回應，只叫大家看清事實，形容中國非「無法無天」、「法治有進步」、「依法治國」，不容冤假錯案，如有也會糾正。張達明指基於時間所限，未能與對方詳談，「只能說我現在的擔心只是有增無減」。

律師會會長彭韻僖則向傳媒指，席間向張曉明表達港人對修例的擔憂，如中港法制有差異、尤其擔心疑犯被引渡後的情況，她引述張曉明稱理解港人擔憂，又指若加強現時內地與香港之間通報機制的透明度，有助減低市民疑慮，港澳辦表示會跟進及考慮。

下一則
下一則
政府禁查閱意見書 工黨函申訴署覆核

政府禁查閱意見書 工黨函申訴署覆核

堅稱「不會容許有冤假錯案」

如有也會糾正
但無時限
10年後糾正

九品芝麻官邊敢幫老頂commit